\documentclass[report.tex]{subfiles}

\begin{document}

\pagebreak

\customchapter{KẾT LUẬN}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\textbf{Kết luận}}

\section*{Kết quả đạt được}

\textbf{Về mặt chức năng:}

\begin{itemize}[noitemsep]
\item Thực hiện được những nghiệp vụ quản lý thông thường.
Phía quản trị cho phép quản lí lớp, học viên, trainer cho từng lớp, CTDT, NDDT và quản lý các thông tin bổ sung khác.
\end{itemize}

\textbf{Về mặt kỹ thuật:}

Yêu cầu phi chức năng:\\

Hiệu suất và hiệu năng:
\begin{itemize}[noitemsep]
\item Thời gian tải ứng dụng nhanh.
\item Thời gian phản hồi các thao tác nhanh.
\item Ứng dụng hoạt động ổn định, không bị treo hoặc lỗi.
\item Cơ sở dữ liệu được tối ưu phục vụ truy xuất nhanh chóng.
\end{itemize}

Tính bảo mật:
\begin{itemize}[noitemsep]
\item Mã hóa dữ liệu nhạy cảm.
\item Xác thực người dùng an toàn.
\end{itemize}

Sự linh hoạt và mở rộng:
\begin{itemize}[noitemsep]
\item Tính mở rộng: Hệ thống có khả năng mở rộng để có thể điều chỉnh và mở rộng quy mô khi nhu cầu tăng cao.
\item Hỗ trợ và bảo trì.
\end{itemize}

Tính khả dụng:
\begin{itemize}[noitemsep]
\item Ứng dụng hoạt động trên các trình duyệt web Chrome, Firefox, Edge.
\item Giao diện thân thiện, dễ sử dụng.
\end{itemize}

\section*{Khuyết điểm}

Tuy nhiên, kết quả đề tài này cũng có một số hạn chế:

\begin{itemize}[noitemsep]
\item Phạm vi chức năng: Trong giai đoạn đầu, ứng dụng mới chỉ tập trung vào các tính năng cơ bản của việc quản lý.
Việc mở rộng thêm các chức năng cho trainee, trainer sẽ là hướng phát triển tiếp theo.
\item Khả năng mở rộng: Với sự gia tăng của người dùng và dữ liệu, cần phải có kế hoạch nâng cấp
và mở rộng hệ thống để đảm bảo hiệu suất và khả năng đáp ứng tốc độ xử lí truy xuất với nguồn dữ liệu lớn hơn.
\end{itemize}

\section*{Hướng phát triển trong tương lai}

Để nâng cao hơn nữa tính hữu ích và trải nghiệm người dùng của ứng dụng,
có thể xem xét các hướng phát triển sau:

\textbf{Mở rộng tính năng}
\begin{itemize}[noitemsep]
\item Trainee:
\begin{itemize}[noitemsep]
  \item Các chức năng học trực tuyến
  \item Tiến độ học tập
  \item xem và đăng ký lớp học
\end{itemize}
\item Trainer:
\begin{itemize}[noitemsep]
  \item Giao bài tập cho học viên
  \item Chấm điểm, update điểm tiến độ
\end{itemize}
\item Trao đổi giữa trainer và trainee qua hệ thống post/comment
\item Tính năng xuất các thông tin ra file `excel` hoặc `pdf`
\item Tích hợp AI chatbot hỗ trợ trong việc học tập và giảng dạy của nhân viên
\item Admin: Duyệt học viên đăng ký vào lớp
\end{itemize}

\textbf{Cải thiện hiệu suất}

\begin{itemize}[noitemsep]
\item Tiếp tục tối ưu hóa mã nguồn để tăng tốc độ tải trang và xử lý dữ liệu.
\item Tích hợp Redis Cache để tăng hiệu suất của các service.
\end{itemize}

\end{document}
