\documentclass[report.tex]{subfiles}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\customchapter{LỜI MỞ ĐẦU}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\textbf{Lời mở đầu}}

Trong bối cảnh nền kinh tế đang phát triển mạnh mẽ và cạnh tranh ngày càng gay gắt,
việc đầu tư vào đào tạo và phát triển nhân lực nội bộ là yếu tố không thể phủ nhận trong chiến lược phát triển của mỗi doanh nghiệp.
FPT Software hiện đang đối diện với những thách thức đáng kể trong việc đào tạo và phát triển nhân lực.
Sự biến đổi nhanh chóng của công nghệ, yêu cầu về năng lực chuyên môn và kỹ năng mềm ngày càng cao đặt ra áp lực lớn đối với quá trình đào tạo và phát triển nhân sự.
Đồng thời, việc duy trì và phát triển tài năng nội bộ cũng đang trở thành một ưu tiên hàng đầu của công ty.
\newline
Chính vì lẽ đó, em đang tập trung vào việc phát triển hệ thống quản lý học viên (Academy Learning Management System - ALMS),
một hệ thống quản lý học tập nhằm hỗ trợ FPT trong quá trình đào tạo và phát triển nhân lực nội bộ.
\newline

Hệ thống mà em đang xây dựng không chỉ là một công cụ quản lý học tập trực tuyến mà còn là một giải pháp toàn diện giúp doanh nghiệp tối ưu hóa quá trình đào tạo, phát triển kỹ năng và kiến thức cho nhân viên nội bộ.
Hệ thống này sẽ tạo ra một môi trường học tập linh hoạt, tương tác và tiện ích, giúp nhân viên nâng cao năng lực và hiệu suất làm việc.
\newline
Với cam kết mang lại giá trị thực sự cho công ty trong việc đào tạo và phát triển nhân lực nội bộ, em hy vọng rằng hệ thống ALMS sẽ
đóng vai trò quan trọng trong việc thúc đẩy sự phát triển bền vững của doanh nghiệp và nâng cao năng lực cạnh tranh trên thị trường.

\end{document}
