\documentclass[report.tex]{subfiles}

\begin{document}

\fancyhead[R]{LỜI CẢM ƠN}

\begin{center}
    \textbf{LỜI CẢM ƠN}
\end{center}

Lời đầu tiên, em xin phép gửi lời tri ân sâu sắc đến các Thầy Cô trường Học Viện
Công Nghệ Bưu Chính Viễn Thông đã tận tình dẫn dắt và truyền đạt cho em rất nhiều kiến
thức quý báu trong trong những năm học vừa qua.
Thật sự, em đã có cơ hội được trau dồi kiến thức và rèn luyện bản thân dưới sự hướng dẫn tận tâm của các Thầy Cô, và đó là điều
vô cùng giá trị đối với em.

Đặc biệt, em xin gởi lời cảm ơn sâu sắc nhất đến TS. Nguyễn Hồng Sơn thuộc Khoa Công nghệ thông tin, người đã luôn tận tình hướng dẫn, giúp đỡ em hoàn thành chuyên đề báo cáo thực tập này.

Nhân dịp này em cũng xin chân thành cảm ơn ban lãnh đạo Học viện và Khoa Công nghệ Thông tin Học viện Công Nghệ Bưu Chính Viễn Thông cơ sở TP. HCM
đã thiết lập khung chương trình Thực tập để em có thể vận dụng những kiến thức học được trên giảng đường áp dụng vào công việc và được tham quan, tìm hiểu về môi trường doanh nghiệp.
Ngoài ra, em cũng xin gửi lời cảm ơn tới ban lãnh đạo và các anh chị nhân viên Công ty FPT Software đã tạo điều kiện cho em tìm hiểu, cung cấp các tài liệu trong quá trình thực tập và làm đề tài.
Một lần nữa, em chân thành cảm ơn và mong rằng quý Thầy Cô và các anh chị sẽ luôn tràn đầy niềm vui và thành công trong sự nghiệp.

\begin{flushright}
\textbf{TP. Hồ Chí Minh, tháng 8 năm 2024}
\end{flushright}

\begin{flushright}
SINH VIÊN THỰC HIỆN
\end{flushright}

\par\null\par

\begin{flushright}
Nguyễn Tân Thiên
\end{flushright}

\pagebreak

\end{document}
